---
title: '14 Razones para utilizar Linux en lugar de Windows'
date: '2020-08-24 10:44:00'
description: 'Hoy hablamos, o comentamos 14 Razones para utilizar Linux en lugar de Windows que daba un usuario en 2008'
type: 'noticias'
tags: ["razones", "linux", "14", "gratis", "publicacion", "2008"]
category: ["Noticias"]
img: 'https://i.postimg.cc/5y7XfR8C/13-reasons-why-analisis-psicologia-1.png'
authors: ["PatoJAD"]
---



Saben que me gusta mucho recorrer otros blogs y más si son antiguos, me gusta saber que se hablaba de Linux en aquellos tiempos en los que no lo conocía y en esta oportunidad encontré una hermosa publicación del **2008** que nos cuenta: **14 Razones para utilizar Linux en lugar de Windows**

Como todos sabemos suelo comentar los puntos de vista para hacer un contraste con la diferencia temporal. Por lo cual, vamos a eso…




## Publicación



> Aquí les pongo un pequeño resumen que alguien hizo sobre el por qué utilizar Linux y no Windows:



El autor nos ofrece comentarnos sus razones por lo cual no le gusta usar Windows y si utiliza Linux, en esta ocasión lo va dividir en 14 ítems que comentaremos uno a uno, así que vamos a ello...




> 01.- **Funcionalidad:** comenzando podemos decir que Linux posee exactamente todas las funcionalidades que posee actualmente Windows Vista.



En el 2008 el exponente de Windows era el vista… Una de las peores versiones de Windows junto al 8 (desde mi punto de vista), y actualmente el exponente es windows 10 y la verdad es que no tiene grandes novedades en funcionalidades que no estén disponibles en GNU/Linux. Sin embargo al día de hoy el punto débil de GNU/Linux es el área de juegos debido a la ausencia de natividad (sí seguramente no exista esa palabra)




> 02.- **Librerías:** Linux cuenta con librerías publicadas en Internet, con las cuales podemos modificar cualquier aspecto del sistema operativo para mejora personal.



Al día de hoy esto sigue siendo real y existen muchas cosas más seguramente que en 2008. También tenemos que admitir en su contracara sistems como ReactOS, Windows o MacOS no quieren que los personalicen como linux que es tan editable por lo cual es realmente fuerte en este punto al igual que BDS y otros sistemas así...




> 03.- **Adiós errores:** No verás más el mensaje “Se recomienda cerrar todas las aplicaciones antes de continuar” ya que en Linux no es necesario.



Bueno, siempre que te mantengas lejos de **Ubuntu** esto es realmente viable… Fuera de chiste hay que reconocer que Windows aprendió a manejar mucho mejor sus errores en las últimas versiones. Y también tenemos que reconocer que **todos** los SO son propensos a errores, aunque los basados en UNIX o Unix-Like tienden a aislarlos mejor y eso es una gran ventaja...




> 04.- **Rapidez y Recursos:** Si comparamos con Windows Vista, Linux es ampliamente más rápido, necesitando menos recursos en cuanto a hardware.



Volvemos a ver la diferencia en generaciones de Windows, la Versión 10 está más optimizada que la versión Vista… Aun asi es real que GNU/Linux esta mucho mas optimizada y con un DE liviano o un WM y lo corres en una comodore.




> 05.- **Rendimiento:** Adiós a herramientas para aumentar el rendimiento de nuestro sistema operativo, o de herramientas para desfragmentar nuestro disco duro.



El mantenimiento de los equipos es necesario indiferentemente de los SO que tengamos instalados y eso es ley, si uno no cuida correctamente y mantiene buenas prácticas siempre se puede llenar de basura o funcionar mar, aun así es real los menores niveles de fragmentación.




> 06.- **Instalación:** La instalación del sistema operativo dura la mitad, tan solo debemos reiniciar una vez, contra las cuatro o cinco veces del Windows Vista.



Si, pero no. Es verdad y solo se reinicia para iniciar el SO ya instalado no es algo que moleste, o al menos desde mi punto yo solo instalo mientras hago otras cosas por lo cual no lo espero con tantas ansias…




> 07.- **Reinicio tras instalación:** No tendrás que reiniciar tu ordenador cada vez que instales un programa, dispositivo o actualización.



Bueno, a ver intentamos ser realistas, no siempre hay que reiniciar en DOS solamente cuando instalamos algo que impacta en la ejecución del kernel, y en Ubuntu por ejemplo algunas cosas piden reiniciar también. Por lo cual si bien es verdad que es GNU/Linux eso lo pide mucho menos tampoco es cada 5 min en DOS




> 08.- **Antivirus:** No es normal instalar algún tipo de antivirus o antispyware, y en caso de instalarlo no es necesario actualizarlo.



En ningún SO es necesario si realmente somos usuarios responsables, pero decir que en linux no es necesario y no existen virus es realmente una mentira. Y creo que debemos ser realistas. Qué son los menos es verdad, pero ningún sistema no es infalible (más si usas intel que está lleno de errores)




> 09.- **Claves y cracks:** No necesitarás buscar y descargar claves o parches de páginas de dudosas procedencias, lo que lleva a la infección de nuestro ordenador.



En ningún sistema es necesario esto, existen apps libres para Todos y bueno, el sistema tenes que pagarlo, porque es lo correcto... Uno puede estar a favor o en contra, pero el hecho de crackear en Windows ya implica tener un virus dentro...




> 10.- **Drivers:** Al enchufar un dispositivo, por ejemplo una impresora, memoria flash, disco externo, etc. empezará a funcionar automáticamente sin necesidad de instalar su respectivo driver.



Linux en SO no es **Hogwarts** por lo cual la magia no existe, la mayoría de los dispositivos arrancan de una pero si hay que instalar drivers en algunos, y es mas a dia de hoy existen drivers que no sirven o son muy complejos de hacerlos funcionar… Pero al instalar un Linux suele arrancar con el 90% de funcionalidad




> 11.- **Todo gratis:** Todas las aplicaciones serán totalmente gratuitas, no necesitarás piratear ninguna aplicación para su uso.



Volvemos a lo anterior LibreOffice y demás están Para Windows también, Además en Linux existen increíbles apps de pago que son impecables. Pagar o no por una app es elección y piratearla también lo es estemos o no de acuerdo...




> 12.- **Paquete de aplicaciones:** Linux por defecto trae gran cantidad de aplicaciones con las cuales podemos hacer cualquier tipo de tarea.



Esto depende de la distribución, algunas vienen muy limpias y otras llenas de Apps. La gran mayoría trae todo para poder funcionar y hacer de todo sin ningún problema. por lo cual sigue siendo un punto a favor. Algo que no me gusta de Windows es que trae muchas apps que nadie quiere… (Pero esto es meramente personal)




> 13.- **Descarga de aplicaciones:** Si en las utilidades que trae Linux por defecto no encontramos una herramienta adecuada, podremos descargarla de Internet totalmente gratis.



Bueno esto es lo que decíamos de antes… En GNU/Linux hay apps gratis al igual que en linux y por ahí la ventaja acá es el gestor de paquetes que facilita mucho y de alguna forma controla las versiones...




> 14.- **Clasificación:** Las aplicaciones en el menú inicio se encuentran clasificadas en forma lógica, no como en Windows que se encuentran todas las aplicaciones.



Bueno esto depende del menú en específico que usemos y de la distro, pero es verdad que vienen más organizadas en GNU/Linux aunque para los que usamos launchers es casi lo mismo esto...




> En resumen, les puedo decir que varios pueden cuestionar, lo cierto es que cada uno es libre de optar por la tecnología que mejor resultados les ofrezca.



El resumen es impecable, esta persona nos cuenta su punto de vista y nosotros podemos discrepar, pero la realidad al fin de cuenta es que siempre depende de que es lo que el usuario quiera y a que se adapte mejor.




{{< textlink text="Fuente" url="http://principiante-linux.blogspot.com/2008/06/14-razones-para-utilizar-linux-en-lugar.html" >}}



---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
